日本的八家主要汽車生產商，將聯手就柴油引擎尾氣淨化技術進行研究，希望降低汽車引擎耗油並改善環保性能。 全球針對汽車的環境管理有愈來愈嚴的趨勢，但所需投入的研究費用也相對愈來愈高昂。8家日本車商聯合研究，可以降低研發費用，也提高日本汽車產業的整體競爭力。日本汽車研究所也加入此一研究行列? 日本車商目前都在研發電動汽車及燃料電池車的工作，但是歐洲方面目前柴油車仍為主流，從全球觀點看電動等環保車的普及還很局限，因此日本車商決定聯手提高傳統引擎的性能。